台灣自製海巡飛彈艦艇安平艦下水 蔡英文主持典禮

安平艦下水 總統：展現捍衛藍色國土決心
最新更新：2020/12/11 11:41

總統蔡英文（左5）11日上午在高雄中信造船廠主持海巡署安平艦等船艦下水典禮，並在艦長引導下登艦視導，同時也在安平艦上向台下貴賓揮手致意。中央社記者張新偉攝 109年12月11日

（中央社記者游凱翔高雄11日電）總統蔡英文今天上午主持海巡署安平艦等船艦下水典禮，蔡總統表示，海巡艦艇發展計畫目前如期如質進行，甚至還超前，隨著新艦艇加入，海巡人員展現出執法魄力，以及捍衛藍色國土的決心。

海巡署「安平級巡防艦首艘安平艦交船及第2艘成功艦命名下水暨35噸級巡防艇PP-3589交船聯合典禮」上午在高雄中信造船廠舉行，蔡總統、海洋委員會主委李仲威、海巡署長莊慶達、國防部長嚴德發、高雄市長陳其邁等人出席，最後在艦長林浤偉引導下登艦視導，同時也在安平艦上向台下貴賓揮手致意。

蔡總統致詞時表示，首先要感謝所有參與造船的工作夥伴，因為你們的投入，海巡人員才能擁有更新、更好艦艇，「你們都是守護藍色國土功臣」，她也要肯定海巡弟兄姊妹，海巡在社群網站臉書（Facebook）上很受矚目，任務執行的效率、魄力讓人民有感。

蔡總統舉例，日前馬祖附近出現大量違法、還不時越界的抽砂船，海上密密麻麻畫面讓人震驚，還好海巡署同仁快速處置，在短時間解除狀況，這就是巡弋八方海疆的決心。

蔡總統說，面臨離島地區外來船隻越界抽砂，「態度明確，就是海巡署持續派駐大型船艦，該取締就取締，絕不寬貸」，也會加快速度籌建海巡艦艇，讓第一線執法同仁能擁有更好、更安全船艦，執行民眾期待任務，海巡艦艇發展計畫預計打造100艘艦艇，從救難艦、巡防艦、巡防艇；更重要就是這些船艦是國艦國造，能帶動台灣產業發展、升級。

蔡總統指出，海巡艦艇發展計畫目前如期如質進行，甚至還超前，今天交船的安平艦、35噸級巡防艇，還有即將下水命名的成功艦，相較過去同噸位船隻，這些新船速度、功能都更加優良，充分展現造船實力。

蔡總統表示，安平艦更納入海軍部分設備，具備平戰轉換功能，必要時能立刻轉換成國防重要戰力，這也代表加強海巡能力外，國防力量也會強化，隨著新艦艇加入，海巡人員展現執法魄力、展現捍衛藍色國土決心，最後祝福海巡弟兄姊妹，執行每項任務都能平安、成功。（編輯：蘇志宗）1091211

安平艦具平戰轉換特性 強化海上巡弋能力(影音)
國艦國造

海巡艦艇發展計畫
時間：2020-12-11 11:38新聞引據：採訪撰稿編輯：歐陽夢萍

安平艦11日舉行交船典禮，蔡英文總統親自主持。(歐陽夢萍 攝)
蔡英文總統今天(11日)到高雄中信高鼎廠主持安平級巡防艦首艘安平艦交船、第二艘成功艦命名下水暨35噸級巡防艇3589交船聯合典禮，這也是安平艦首次亮相。

安平艦是在去年1月開工，以海軍沱江艦藍圖為基礎進行改良設計，蒲福風力耐受級數提升至9級，最快航速高達44節以上，並增設最大射程達120米的高壓水砲；同時配合海巡任務需要，於側舷處增設救難作業區，搭載單點配賦式獨立作業的警備救難艇，可執行海上救生救難、越界陸船登檢及驅離等勤務。

在武器系統方面，該型艦配備1門鎮海火箭彈武器系統及1門20機砲遙控砲塔。其中，鎮海火箭彈可搭配射控系統，在惡劣天候下進行自動追瞄射擊；也可換裝照明彈，提升夜間搜救效能。除鎮海火箭彈武器系統外，因應平戰轉換需求，該型艦也預留空間及系統管線供雄二及雄三飛彈系統使用，在戰時可迅速換裝飛彈模組。

至於第二艘安平及巡防艦，由蔡英文總統親自命名為「成功艦」，未來將執行東方海域巡弋任務；在今天完成交船的35噸級巡防艇3587，則具有速度快、吃水淺、操縱靈活性高等特點，最高船速可達45節，搭配射程達60公尺的水砲，能有效執行船舶驅離及滅火作業，可配合海巡大型巡防艦值勤，發揮快打艦隊特質。

海巡署自2018年執行「籌建海巡艦艇發展計畫」，預計在2018年至2027年10年間新建6型海巡艦艇，共計141艘，總經費約新台幣426億元，目前6型海巡艦艇建造案已全數發包，均由國內船廠承接。

艦橋正面裝部分體冷氣做咩嘜鳩

雙體船？

陣控雷達嚟

國防MIT》首艘海巡沱江艦11日交船 海軍量產型沱江艦今出塢亮相

海巡署首艘600噸級「安平艦」已建造完成並通過海試，本週五（11日）將舉行交艦典禮，並由蔡英文總統主持。（圖：讀者提供）

2020/12/09 14:05
〔記者羅添斌／台北報導〕國艦國造動作一波接著一波！海巡署首艘600噸級沱江艦「安平艦」日前已建造完成並通過海試，將在本週五（11日）舉行交船典禮，第二艘「成功艦」也已完成建造，將在同日命名下水，典禮將由蔡英文總統主持。

此外，量產型的700噸海軍沱江級軍艦，首艘艦船體也已建造完成，並在今天移出船塢，預計在加裝武器系統及各項備後密集進行測試，預計在明年7月交艦。

沱江軍艦為我國自力研發的600噸型雙船體軍艦，原型艦「沱江艦」在海軍服役中，並參與過漢光演習等各項重大演訓，由於符合海軍及海巡需求，海巡署以沱江軍艦原型設計為基礎，委由位在高雄的中信造船廠建造，海巡署並將首艘海巡沱江艦命名為「安平艦」，將建造12艘「安平級」600噸級巡防艦，今年將籌獲1艘之後，2021年至2025年每年籌獲2艘，2026年獲得最後1艘，全案包括儎台及武器系統，總預算約144億4778萬5千元。

在海軍方面，軍方是以高效能艦艇後續艦計畫為名義，要將沱江軍艦艦體放大為700噸，除了既有的雄風飛彈系統之外，還加配3D防空雷達及海劍二飛彈系統，委由北部的龍德造船廠建造，預計在2026年以前籌獲3艘量產型沱江級軍艦。

首艘量產型沱江級軍艦原本預計在明年底交艦，不過，中科院院長張忠誠上月在立法院答詢時表示，首艘原型艦可能可提前至明年7月交艦。

首艘量產型沱江級軍艦今天被目擊已經移出龍德造船廠的建造船塢，還傳出可望在本月15日舉行下水典禮，隨後將加裝各項武器系統及裝備，依計畫期程進行各項測試，若一切順利，將如同中科院長所稱，可在明年7月交付海軍。

海軍沱江級軍艦的後續量產型軍艦，艦體放大為700噸型，首艘艦已建造完成，並在今天移出建造船塢，預計本月15日舉行下水典禮。圖為海軍現役600噸型沱江軍艦。（資料照）

首艘海巡署600噸級艦為安平艦，第二艘則命名為成功級，本週五（11日）將舉行安平艦交船暨成功艦命名下水典禮，並由蔡英文總統主持。（讀者提供）

雙體船係低速機動唔多掂嫁喎...

載台測試出43.1節、近80公里的航行極速。
雙體船可以增加航行平穩性

海巡署600噸級巡防艦，為中華民國海洋委員會海巡署依據"籌建海巡艦艇發展計畫-600噸級巡防艦12艘籌建計畫"建造之巡防艦。

本級艦體採中華民國海軍新一代「高效能艦艇後續艦」（承海計畫）的設計，艦上除配備鎮海火箭彈系統外，必要時可加裝16枚雄2、雄3反艦飛彈的發射架、彈箱以及加裝導控系統(簡易聯成)與換裝方陣快砲等配備，相關武器系統與管線都會配備妥當，可在24小時內可完成裝彈戰備。

此艦排定2021年將參與中華民國國軍漢光37號演習實兵操演，測試射擊雄二或雄三反艦飛彈

台造隱形沱江艦2.0 殺手鐧上身
02:002019/05/26 中時新聞網 楊幼蘭

沱江艦發射干擾絲，展現性能的資料照。（劉宗龍攝）

台灣國造潛艦
仿日本蒼龍級

國產

反攻共產黨

軍武小尖兵—沱江軍艦

台海風浪太勁，平穩緊要啲

協防東沙?安平艦"平戰轉換"可攜雄二.雄三

遼寧艦最大航速：29節
沱江艦最大航速：41節

台灣國產沱江級飛彈艦 號稱是「航母殺手」

海軍沱江艦量產型首艦出廠 下週舉行命名暨下水典禮（20201209）

解褲軍呢

「軍事」「香港」「漫畫多圖」《最終解決方案》[2]

第二章

台灣海巡署

解放軍22型導彈艇將封存
共軍科技不行